【颱風追擊】1802號熱帶氣旋 三巴 SANBA (02W)

颱風追擊：熱帶氣旋 三巴

1802號熱帶氣旋 三巴 SANBA (02W)
來源：澳門
意義：當地旅遊名勝，也是一餅店廣告歌詞，「大三巴，觀音像，媽閣廟景緻真優美」。

【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。 請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。 以下圖片會自動更新，直至熱帶氣旋消散。

氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

若自動更新圖顯示的並非最新時間圖像，請按實圖片並選擇使用瀏覽器模式查看最新圖片

◤熱帶氣旋路徑圖

▲香港天文台(HKO)

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲各機構綜合預測

◤颱風追擊必備資訊

◆ 香港天文台 (HKO)：
◆ 日本氣象廳 (JMA)：
◆ 中央氣象台 (CMA)：
◆ 中央氣象局 (CWB)：
◆ 韓國氣象廳 (KMA)：
◆ 聯合颱風警報中心 (JTWC)：
◆ 美國海軍實驗中心 (NRL)：

◇ 認識熱帶氣旋：
◇ 熱帶氣旋實時資料：
◇ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

【註】 以下圖片會自動更新

▲ 衛星雲圖

▲ 水汽圖

▲ 熱帶系統分佈

▲ 渦度

▲ 垂直風切變

▲ 高空輻散

▲ 低層輻合

▲ 駛流圖 (請按照熱帶氣旋的氣壓參考)

▲ 浪高／浪向

▲ 海水溫度

▲ 熱帶氣旋會怎麼走？

馮瑞權-澳門氣象局前局長
風水權-馮瑞權俗稱
風水靜，神婆靜，作法靜，巫婆靜-現任澳門氣象局副局長梁嘉靜俗稱
赤的疑惑-高登氣象台台長
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
Rose-製作高登風格天氣警告圖的會員，其作品並不授予連登使用
楊振權副庭長-Baroclinic於高登的最新名字
桜の抹茶刺身-連登氣象post負責人1
道地檸檬綠茶-連登氣象post負責人2
雪菜肉絲炆米-連登颱風航空交通post負責人
夏天冬天夏天(#45439)-居於佐敦有一定氣象知識但擁有異常體感經常發表與氣溫相關煩膠言論的奇怪會員。
一個地球人-連登中仔細分析颱風走向的高質會員
李棟旭-連登中製作大量有趣的氣象post相關改圖的會員（包括以上四幅術語圖）
力場J-貼出李首富照片並提醒各巴絲記得準時返工的會員
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出-風暴中心直接橫過本港
貓5- cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓-同上，有cat1-5
醉警-酷熱天氣警告誤字
南海之王-氣象迷對香港天文台的尊稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR-滯留不動
N0.1-向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X-天文台指定8個測風站中有X個達標
login-登陸，源於cctvb錯將″登陸″打成″登錄″
login password-由上引申之術語，意指登陸地
近岸爆發-熱帶氣旋在靠近沿岸時急劇增強，令沿岸地區威脅大增
0號戒備/注意/留意訊號-香港傳媒於熱帶氣旋仍末形成時，已大肆吹奏香港會打風。此詞用於諷刺傳媒猶如代替天文台發出熱帶氣旋警告訊號

上圖為一分鐘風速標準，轉化至十分鐘標準（hko,jma標準）請乘0.93
chan ho.jpg-副檔名可以改為任意三個不同英文字，為伊甸園市長愛用圖片，即下圖

下圖為兩登氣象台提及峴港時愛用cap圖

▲ 香港256／128／64公里雷達

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／濕度/海平面氣壓

▲ 本港風向及風速／最高陣風/能見度

▲ 珠江口天氣雷達／閃電定位

▲ 廣東省及珠江口雷達

▲ 廣東省及珠江口降雨預測

▲ 廣東省及珠江口陣風，閃電定位

馮瑞權-澳門氣象局前局長
風水權-馮瑞權俗稱
風水靜，神婆靜，作法靜，巫婆靜-現任澳門氣象局副局長梁嘉靜俗稱
赤的疑惑-高登氣象台台長
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
Rose-製作高登風格天氣警告圖的會員，其作品並不授予連登使用
楊振權副庭長-Baroclinic於高登的最新名字
桜の抹茶刺身-連登氣象post負責人1
道地檸檬綠茶-連登氣象post負責人2
雪菜肉絲炆米-連登颱風航空交通post負責人
夏天冬天夏天(#45439)-有一定氣象知識但擁有異常體感經常發表包括與氣溫相關的各種煩膠言論的奇怪會員。
一個地球人-連登中仔細分析颱風走向的高質會員
李棟旭-連登中製作大量有趣的氣象post相關改圖的會員（包括以上四幅術語圖）
力場J-貼出李首富照片並提醒各巴絲記得準時返工的會員
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出-風暴中心直接橫過本港
貓5- cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓-同上，有cat1-5
醉警-酷熱天氣警告誤字
南海之王-氣象迷對香港天文台的尊稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR-滯留不動
N0.1-向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X-天文台指定8個測風站中有X個達標
login-登陸，源於cctvb錯將″登陸″打成″登錄″
login password-由上引申之術語，意指登陸地
近岸爆發-熱帶氣旋在靠近沿岸時急劇增強，令沿岸地區威脅大增
0號戒備/注意/留意訊號-香港傳媒於熱帶氣旋仍末形成時，已大肆吹奏香港會打風。此詞用於諷刺傳媒猶如代替天文台發出熱帶氣旋警告訊號

上圖為一分鐘風速標準，轉化至十分鐘標準（hko,jma標準）請乘0.93
chan ho.jpg-副檔名可以改為任意三個不同英文字，為伊甸園市長愛用圖片，即下圖

下圖為兩登氣象台提及峴港時愛用cap圖

術語圖死左三幅 啱啱補返

寒乜野冷 全港都係14度

開始落啦，落得都算快

經過之前朝朝7 8度6點起身嘅訓練，今次12 13度都唔覺凍

三巴會唔會間接影響香港天氣？
（路徑偏向南海南部）

全港寒冷，真係未到最後一刻都唔可以認輸

北京有震感 好似只係距離幾十公里

唐山2.0

咁多年 都差唔多架啦

多難興邦

卡努終於出左報告
但無咩特別值得留意既地方

wow

lm!

三巴等死 我地轉睇下南半球

召喚會員@湯加群島

佢呢度有ac咩

點會無 上年風季d gif雲圖雷達圖都係佢post 不過應該要風季先上水

南太平洋風季

噚晚將軍澳14.5 家陣24.3

呢幾日個post都靜

經5個月努力, 重製00-12年八站風速圖表計劃已接近完成.

因天文台數據極為昂貴(若要00-12年颱風影響期間之八站RAW DATA,至少需要80000-95000HKD).
所以00-12數據僅透過辨識香港天文台二十四小時風速時間序列圖獲取,
受本人及軟件技術問題限制, 資料存有精度問題(約+-2), 數據僅供參考.

而計劃即將進入第二階段, 即尋找分散於討論區等地之文字數據/圖,
希望盡量填補無法取得的大部分啟德/青衣/赤鱲角數據.

派比安

有得買數據？

澳門氣象局副局長梁嘉靜辭去副局長職務，當地傳媒昨報道，氣象局長譚偉文在批示中指出，應梁嘉靜的請求，由3月1日起，終止其擔任氣象局副局長的定期委任，梁同日返回原職位，即擔任氣象局第二職階首席顧問氣象高級技術員，指示未有說明梁嘉靜的薪酬會否因返回原職而下調。

除收錄在本台網站及刊載於各數據摘要的數據/資料外，香港天文台亦可提供氣象數據(例如:地面觀測、高空探測數據、警告信號記錄等)、天氣報告證明書及分析服務給市民購取(收費服務)。

中間個島好撚慘

綠茶，三巴已被交合停編
請開新post
可以考慮改做新春快樂

利申：手機有問題，未來三天應該睇唔到兩邊谷

如果有機會，可唔可以整下D 強1例如2010年康森? 我記得都好似係8中3 可以會唔會勁過其他3

新春快樂

新一年心想事成，要風得風，百發百中

放爆竹煙花放到全個國家空氣質素都Hazardous真係好恐怖

綠茶，三巴已被交合停編
請開新post
標題可以考慮改做新春快樂

利申：手機有問題，未來三天應該睇唔到兩邊谷

新年有點忙

總部氣溫真係獨領風騷
啟德同機場兩個熱島兄弟都唔夠佢黎

九龍城爆冷做第二暖

微風潮濕天晴總部低溫不嬲都輸蝕架啦，好正常，min 17.5其實唔過份

北潭涌仲係冬天 市區就春天

睇下日頭北潭涌熱到

屌你好撚熱呀